\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage[final]{pdfpages}


\begin{document}

\begin{center}
\LARGE OPIS TESTÓW MODUŁU PALLETISING\\
\end{center}

\normalsize


\section{Porównywanie szablonów drogi} 

Szablon drogi jaką przebywa efektor w procesie paletyzacji jest kluczowy, ponieważ nie można doprowadzić do jego kolizji z elementami lub paletą. Podczas testów sprawdzano jak w praktyce wygląda droga nauczona poprzez wprowadzenie reprezentatywnych punktów.

\begin{center}
\vspace{0,2cm}
\includegraphics[width=8 cm]{droga.png}
\end{center}

Zaprogramowano kilka różnych szablonów jak na rysunku powyżej. Wykorzystano 5 punktów do reprezentaji dróg. Wyniki testów pokrywały się z oczekiwaniami, efektor przebywał kolejno wszystkie nauczone punkty, za każdym razem odkładając element w odpowiednie miejsce.


\section{Układanie wg różnych schematów}


By przetestować możliwości wykorzystywanej podstawowej funkcji paletyzacji sprawdzono, czy możliwe jest zdefiniowanie palety o kształcie opartym na równoległoboku, ponieważ nie wynikało to bezpośrednio z dokumentacji.

\begin{center}
	\vspace{0,2cm}
	\includegraphics[width=6 cm]{romb.png}
\end{center}

Po zdefiniowaniu punktów, układ elementów po paletyzacji, patrząc od góry, można było wpisać w równoległobok. Orientacja elementów nie zmieniła się w stosunku do tej dla palety kwadratowej.


\section{Wymuszenie zmiany wartości autoinkrementowanego rejestru paletyzacji}

W funkcji paletyzacji, w instrukcji końcowej, następuje inkrementacja rejestru paletyzacji. Podczas testów sprawdzono, jak na paletyzację wpłynie bezpośrednia zmiana wartości tego rejestru -- na poniższym listingu w pierwszej linii. Test był podyktowany koniecznością zerowania rejestru na początku programu. 

\vspace{0,2cm}
\begin{lstlisting}[captionpos=b,numbers=left,frame=single]
PL[1]=[2,1,1]
PALLETIZING-B_3
J 	PAL_3[ A_1 ] 50% CNT50
L 	PAL_3[ BTM ] 50mm/sec FINE
hand1 open
L 	PAL_3[ R_1 ] 10mm/sec CNT10
PALLETIZING-END_3

\end{lstlisting}

W przypadku wykonania programu widocznego na listingu powyżej, paletyzacja zaczynała się od drugiego elementu. Pierwsze miejsce było pomijane. Dalsze analogiczne testy potwierdziły, że stostowanie tej instrukcji między kolejnymi odkładaniami elementów nie powoduje błędów paletyzacji. Ponadto pozwala ona na pomijanie wybranych elementów.

\end{document}